<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cambio climático | Biografía Christiana Figueres</title>
    <link>https://academic-demo.netlify.app/tag/cambio-climatico/</link>
      <atom:link href="https://academic-demo.netlify.app/tag/cambio-climatico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Cambio climático</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://academic-demo.netlify.app/media/icon_hua2ec155b4296a9c9791d015323e16eb5_11927_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Cambio climático</title>
      <link>https://academic-demo.netlify.app/tag/cambio-climatico/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Acción climática acelarada</title>
      <link>https://academic-demo.netlify.app/post/accion-climatica/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://academic-demo.netlify.app/post/accion-climatica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El pasado mes de diciembre en París, los líderes mundiales se reunieron para acordar un conjunto de objetivos y caminos para descarbonizar la economía global y aumentar nuestra capacidad de adaptación al cambio climático. Fue un logro histórico pero fue solo el comienzo. Todos los países, con el apoyo de las ciudades, el sector privado y los ciudadanos, ahora deben actuar con rapidez para cumplir sus promesas y controlar el cambio climático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se puede enfatizar lo suficiente la necesidad de una acción urgente y concertada. Cualquier retraso provocará que se sigan acumulando consecuencias negativas. Esto no solo causará un tremendo sufrimiento, especialmente a las personas más vulnerables del mundo; repercutirá en las próximas décadas, lo que hace que el objetivo clave de mantener el aumento de la temperatura global por debajo de los 2º Celsius (en relación con los niveles preindustriales) sea cada vez más costoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El rápido progreso que se necesita requerirá importantes reducciones en las emisiones de dióxido de carbono, logradas mediante una mayor inversión en el desarrollo y la expansión de energía más limpia y eficiente. Al mismo tiempo, los esfuerzos para conservar y expandir los “sumideros” de carbono, es decir, los bosques, humedales, pastizales, manglares y pastos marinos que absorben gran parte del CO 2 emitido, son cruciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ero incluso en los escenarios más optimistas, llevará tiempo diseñar un cambio global desde los combustibles fósiles hacia las energías renovables y restaurar la infraestructura ecológica del mundo, muy agotada. Por eso es importante adoptar medidas para reducir los contaminantes climáticos de corta duración (CCVC), que también provocan el cambio climático. Estos incluyen carbón negro u hollín (el componente principal del material particulado que también es un problema de salud importante y creciente); hidrofluorocarbonos (HFC), que se utilizan con mayor frecuencia en refrigeración; y metano y ozono troposférico (o a nivel del suelo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Libra por libra, estos “supercontaminantes” causan mucho más calentamiento que el CO 2 . De hecho, el impacto del hollín sobre el calentamiento es aproximadamente 900 veces mayor que el del carbono, y el impacto del metano es aproximadamente 28 veces mayor; muchos de los HFC tienen un impacto de calentamiento que es unas 2.000 veces más potente que el del CO 2 .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los problemas causados ​​por los CCVC se extienden más allá del cambio climático. La contaminación por carbono negro y ozono troposférico son contaminantes atmosféricos tradicionales que, en conjunto, matan a casi siete millones de personas al año y destruyen cientos de millones de toneladas de cultivos alimentarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El calentamiento de cualquier contaminante climático es peligroso y pone en marcha una serie de efectos potencialmente irreversibles, incluido el aumento continuo del nivel del mar, la destrucción de los bosques, el agotamiento del hielo marino del Ártico y los glaciares en Groenlandia y la meseta tibetana, y el derretimiento del permafrost. Para empeorar las cosas, estos efectos pueden reforzarse mutuamente, llevando al mundo a un círculo vicioso del que cada vez es más difícil escapar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero si actuamos rápido, obteniendo un nuevo impulso sobre los HFC en virtud de acuerdos hermanos como Montreal y una gama cada vez mayor de coaliciones cooperativas, podemos evitar desastres y garantizar el desarrollo económico a largo plazo, incluso apoyando el progreso hacia el logro de los Objetivos de Desarrollo Sostenible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En pocas palabras, la tasa de acción sobre todas las emisiones relacionadas con el clima determinará nuestro éxito en la erradicación de la pobreza y dará forma al mundo que heredarán nuestros descendientes. Con los gobiernos preparándose para firmar el acuerdo de París el 22 de abril, nunca ha habido una mejor oportunidad para seguir adelante hacia un futuro más brillante, limpio y próspero.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
